% @Difficulté 1
% @Mathalea uuid=04b0a&id=2N41-6&n=2&d=10&s=1
% @Source Coopmaths
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calcul littéral
% @SousTheme Développer
% @Titre  Développer identités remarquables
\begin{exercice}[Source=MathALÉA, Trajet={1,2,3}]
Développer et réduire les expressions suivantes.\\
\begin{minipage}{0.75\linewidth}
  $A=(x-3)(x+3)$\\
   $B=(x+6)^2$\\
    $\square$ J'ai compris, je sais faire.
	\end{minipage}	\begin{minipage}{0.2\linewidth}
			\centering
			{\hypersetup{urlcolor=black}
				\qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=04b0a&id=2N41-6&n=2&d=10&s=1&v=eleve&es=0211001&title=Parcours+d'exercices}
				}
		\end{minipage}

\end{exercice}

\begin{Solution}
  \begin{enumerate}
    \item On développe l'expression en utilisant l'identité remarquable $(a+b)(a-b)=a^2-b^2$, \\ 
    avec $\color{red} a = x\color{black}$ et $\color{green} b = 4 \color{black} $ : \\
    $A=(x-4)(x+4)=x^2-4^2=x^2-16$
    \item On développe l'expression en utilisant l'identité remarquable $(a+b)^2=a^2+2ab+b^2$, \\ 
    avec $\color{red} a = x\color{black}$ et $\color{green} b = 9 \color{black} $ : \\
    $B=\left(\color{red}x\color{black}+\color{green}9\color{black}\right)^2=\color{red}x\color{black}^2+2 \times \color{red}x \color{black}\times \color{green}9 \color{black}+ \color{green}9\color{black}^2$ \\$\phantom{\left(\color{red}x\color{black}+\color{green}9\color{black}\right)^2} = x^2+18x+81$
  \end{enumerate}
\end{Solution}
\begin{Indice}
	On développe l'expression en utilisant l'identité remarquable
\end{Indice}
\begin{Reponse}
	\begin{enumerate}
    \item $A=(x-4)(x+4)=x^2-4^2=x^2-16$
    \item  $B=\left(\color{red}x\color{black}+\color{green}9\color{black}\right)^2=\color{red}x\color{black}^2+2 \times \color{red}x \color{black}\times \color{green}9 \color{black}+ \color{green}9\color{black}^2$ \\$\phantom{\left(\color{red}x\color{black}+\color{green}9\color{black}\right)^2} = x^2+18x+81$
  \end{enumerate}
\end{Reponse}